hku bba is VS cu fintech

hku bba is
cu fintech
大家點比較

fintech其實讀咩

Fintech唔洗諗

Finance + IT野
個program仲有blockchain/cryptocurrency學
出路廣

屌早知擺a2

其他擺左咩

應該入哂銀時

幾分呀
咁睇唔開入science

26

哂嘢咗啲wor

睇起身係幾好j
ching讀緊？

為興趣?
其實為興趣你可以入到去take minor/睇下elective有無得揀
如果你有父幹咁當我無講過

新科唔知會點
不過應該係第一個真正關Fin Tech事既programme
希望唔係得個名，而係真係可以教到嘢俾學生

想讀stat再minor cs

不是, 我其他it related major
已畢業做緊野
因為平時自己鍾意睇新科技, 所以知道呢行遲下一定好好發展

唔知exchange機會多唔多

因為見hku bba is可以第五年拎beng cs既double degree 幾吸引

係既
不過cu個program真係專攻新野
雖然出來搵工我覺得唔會太大分別

FinTech 宜家好虛好概念feel

Agger

但絕對係大趨勢，勁過做banker

bba is是垃圾

樓主你肯定你鍾意打code?

但係各大行有咩position開出黎？係大趨勢未必代表香港會請人
係都係silicon valley
但係個邊又會唔會認受CU既新Degree?

坦白講讀CS應該係暫時最多呢行既人有既degree
如果讀CS + 自己留意/自學Fin Tech
應該比起讀Fin Tech更容易入到相關既position

想搞start up另計

ibank，funds management個類已經長期招聘有fintech背景既人，點會無？有啲consultant 做大數據分析個啲都係，點會無出路？大把出路

正解
唔做fintech工都可以做其他it工
唔好比個degree限死
出到黎做野根本好多野要再學

fintech 宜家開始大路 但新科唔知伏唔伏

呢兩科主要分別係邊度
兩科都係中median分數 唔知點簡好

IS主要教business友點用IT野幫手賺錢
HKU IS可以同CS一齊讀, 遲一年grad但兩個degree有齊
所以technical skills都可以係CS果邊學到返哂

CU fintech會讀返CS既基本course例如
programming , database, data structures
加finance course例如計數, 分析果d
而比較新既course會有blockchain, cryptocurrency, distributed ledger之類
呢d都係行內新科技, 缺人

比我會揀fintech

fintech會吾會好難讀？細妹係到糾結緊，佢以前冇學過programming 同讀IT有咩分別？

吾你老母

應該好難讀
而且佢係engine個邊
btw吾你老母

唔

你個妹幾分

best 5 26

fintech應該好搵過ibba...
早知我又擺A2

仲有無得轉
A1擺左sci?

A1 rmsc
A2 sci

rmsc讀咩架?出路如何?

數。。。

rmsc定fintech出路會好啲?

fintech掛
如果香港搞創科既話

靠腥港正苦=等死

想穩陣咪nursing三寶囉

冇讀bio

engine lo

phy都冇 修chem+bafs+econ
宜家剩係可以做bba狗

會計都穩陣既

分數夠入三大bba 但英文得3
宜家除咗cu ibba之外都唔知揀乜好